# Capítulo 4: Más detalles sobre los metadatos del sensor y las entradas

Los metadatos capturados por la aplicación CameraV provienen de distintos chips y componentes de sensores en los smartphones. La tabla de debajo detalla cómo se generan las diferentes piezas de datos, y de dónde provienen.

|J3M TAG|FUENTE: Sensores / Componente / Radio / Otros|DESCRIPCIÓN|
|-----------:|---------------------------------:|-----------------------|
|timestamp|	Reloj de sistema + datos NMEA del GPS|	Marca de tiempo UNIX del momento en que se leyó el sensor|
|pressureAltitude||	Calculada a partir de las mediciones del valor "pressureHPAOrMBAR"	y el valor a nivel de mar de la presión atmosférica y la presión a nivel del mar|
|pressureHPAOrMBAR|	Barómetro / Sensor de presión|Mide la presión (atmosférica) del aire ambiente en hPa o mbar.|
|lightMeterValue|	Luz ambiente y sensor de proximidad|	Luz ambiente en unidades del SI|
|bearingDegrees|	Acelerómetro + Brújula/Magnetómetro|	el acelerómetro se usa para averiguar cómo está sosteniendo su teléfono para que las lecturas del magnetómetro puedan ajustarse adecuadamente|
|acc_z, acc_y, acc_x|	Acelerómetro|Este es un evento de acelerómetro que muestra datos de movimiento X,Y,Z|
|pitch, roll, azimuth|	Sensor de giroscopio|Este es un evento de orientación que contiene azimut, inclinación y rotación, en formato crudo, basados en la orientación en la que el usuario está sosteniendo su teléfono|
|pitchCorrected, rollCorrected, azimuthCorrected||	datos interpretados a partir de inclinación, rotación y azimut|
|temperature|Sensor de temperatura|Temperatura ambiente en grados Celsius (sólo algunos teléfonos tienen este sensor)|
|gps_coords, gps_accuracy, gps_bearing, gps_altitude, gps_speed, nmeatime, nmeamessage |GPS|Evento de localización GPS - latitud, longitud y precisión actual del sensor basada en si vienen de satélite, de wifi, o de antenas de móvil/celular. Los datos de GPS continuamente se están recopilando y añadiéndoles marcas de tiempo (a diferencia de EXIF que sólo contiene una instancia de datos GPS).|
|visibleWifiNetworks| "bssid, ssid, wifiLevel, wifiFreq"|	API de radio WiFi	"Anuncio de BSSID y SSIDs por otros routers wifi.  ""bssid"" (dirección MAC), ”ssid"" (nombre del wifi), ”wifiLevel"" (Fuerza de la señal), ”wifiFreq"" (Frecuencia)"|
|cellTowerId|	Tarjeta SIM	|Identificación de la antena de red móvil/celular con la que el teléfono está registrado actualmente.| 
|MCC|	Tarjeta SIM|	Mobile Country Code - (código móvil de país) identifica el país de origen de la tarjeta SIM|
|LAC|	Tarjeta SIM|	Location Area Code (código de área de la posición)|
|"bluetoothDeviceAddress" "bluetoothDeviceName":|	API de radio Bluetooth|	Direcciones MAC de los dispositivos bluetooth observados en la zona. La dirección del dispositivo bluetooth NO muestra el nombre del dispositivo de la dirección MAC actual, pero en su lugar muestra un valor de identificador criptográfico (hash) de sentido-único (cálculo no reversible). Esto fue un intento de preservar algo de privacidad para los individuos que podrían estar en la zona.|
|exif|	Datos de cabecera EXIF de JPEG|	Metadatos de EXIF básicos del dispositivo de captura: "exposure", "orientation","flash", "iso", "aperture" "duration","height", "width", "location","whiteBalance","focalLength", "make", "model", "timestamp" (exposición, orientación, flash, iso, apertura, duración, altura, anchura, ubicación, balance de blancos, distancia focal, fabricante, modelo, marca de tiempo).|
|userAppendedData|	|Anotaciones del usuario basadas en formularios Open Data Kit 	Metadatos descriptivos introducidos por el usuario.|
|"intakeData":{"datos" (???)|	Aplicación|???|
|"intakeData":{ … "firma"|	Aplicación	|la firma PGP de todos los datos de sensor|
|"ownershipType"	|Aplicación|	???|
|“alias":	|Aplicación|	(Nombre/ apodo proporcionado al configurar la aplicación)|
|"pgpKeyFingerprint"|	Aplicación| 	Huella de validación (fingerprint) de la clave pública OpenPGP para el usuario/aplicación (Huella de validación del dispositivo + instancia de la aplicación)|
|genealogía: (“localMediaPath”)|	Aplicación|	Representa el lugar donde se guardó originalmente el fichero|
|"dateCreated"|	Reloj de sistema y datos NMEA del GPS|	Valor de marca de tiempo UNIX de cuando se realizó la captura del audiovisual.|
|"hashes"|	SHA-1 (fotografía) / MD5 (vídeo)|	suma de verificación (checksum) de todos los valores de píxeles de la imagen o fotogramas de vídeo "j3m_version"	Aplicación	Versión|
|"createdOnDevice"|	Aplicación|	Huella de validación de clave pública OpenPGP para el usuario/aplicación (Huella de validación del dispositivo + instancia de la aplicación)|
|"signature"|	|	Firma PGP para todo el contenido J3M|